\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !




\ordi{fixe} %pour fichier image
%\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
%\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre

\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/1ere-tex/Images/}}
\author{TP2 } %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}

\begin{document}

\chapter{Pression dans un fluide}

\thispagestyle{empty}


\Opensolutionfile{mycor}[ficcorex]


\cadrepp{Objectifs}{
\begin{itemize}
\item Évaluer l'évolution de la pression dans un fluide selon la profondeur;
\item Manipuler un système EXAO ou traiter des données à l'aide d'un tableur;
\end{itemize}
}
\vspace{0.5cm}

Dans ce TP vous allez reproduire l'étude faite dans l'atmosphère mais cette fois dans un liquide. Vous devez répondre sur le sujet.
\vspace{0.5cm}

A votre disposition : 
\begin{itemize}
\item Une colonne en verre;
\item Un capteur de pression; (relié à un ordinateur ou manuel)
\item Une règle graduée;
\item Un liquide (eau douce)
\end{itemize}

\begin{enumerate}
\item \textbf{Choisir} une hypothèse parmi les suivantes : \COMP{2}
\begin{itemize}
\item[$\Box$] La pression va augmenter si on descend dans le liquide;
\item[$\Box$] La pression va baisser si on descend dans le liquide;
\end{itemize}
\item \textbf{Rappeler} la valeur de la pression atmosphérique. \COMP{1}

\Lignespointilles{2}
\item \textbf{Proposer} un protocole permettant de vérifier votre hypothèse en utilisant le matériel proposé. \COMP{2}

\Lignespointilles{10}

\item \appel[\textbf{vérifier} le protocole \COMP{5}]  

\end{enumerate}
\newpage

Vous allez maintenant réaliser l'expérience suivante : 
\begin{itemize}
\item Remplir l'éprouvette d'eau en laissant quelques centimètres (pour anticiper la plongée de la règle);
\item Mesurer tous les \SI{2}{\centi\meter} la pression et compléter le tableau :
\item Vous devez avoir AU MOINS 10 valeurs.
\end{itemize}
\begin{enumerate}[resume]
\item \textbf{Compléter} le tableau au fur et à mesure de l'expérience : \COMP{3}


\end{enumerate}
\begin{center}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|C|C|C|C|C|C|C|C|C|C|}
\hline
{\tiny Profondeur} \newline \si{\centi\meter} & 0 & & & & & & & & \crh
{\tiny Pression} \newline \si{\hecto\pascal} & 0 & & & & & & & & \crh
\end{tabularx}
\end{center}

\begin{enumerate}[resume]
\item A la lecture du tableau, \textbf{préciser} si l'hypothèse semble vérifiée. \COMP{4}

\Lignespointilles{2}
\end{enumerate}

Afin de visualiser les données et d'ouvrir la porte vers la suite, nous allons utiliser un outil pour représenter le nuage de points. 

\begin{enumerate}[resume]
\item A l'aide de la calculatrice ou du tableur, \textbf{tracer} le nuage de points correspondant à vos données. On pourra utiliser au besoin la documentation technique fournie en annexe. \COMP{3}

\item \appel[\textbf{vérifier} le nuage \COMP{5}]

\item En utilisant le nuage, \textbf{préciser} si l'hypothèse est vérifiée ou infirmée. \COMP{4} 


\Lignespointilles{2}

\item \textbf{Citer} un élément des manipulations pouvant occasionner des incertitudes de mesure. \textbf{Préciser} si l'incertitude est liée au manipulateur ou à l'instrument. \COMP{4}

\Lignespointilles{3}

\item BONUS pour aller plus loin. A l'aide de l'outil numérique choisi, \textbf{ajouter} au repère un ajustement affine. \COMP{3}
\item BONUS pour aller plus loin. En cherchant la valeur du coefficient de détermination $R^2$, préciser s'il est correct d'affirmer que la pression augmente quand la profondeur augmente \textbf{en suivant un modèle linéaire}. \COMP{4}


\Lignespointilles{3}
\end{enumerate}


\cadrep{Info}{Ce point sera revu dans le cours de mathématiques cette année, mais un ajustement pourra être considéré satisfaisant si $R^2 \geqslant 0.90$}



\end{document}